


1 RDoc
Rails API 文档使用 RDoc 生成.<br>
如果想生成 API 文档,要在 Rails 根目录中执行 bundle install,然后再执行:

```bash
bundle exec rake rdoc
```

得到的 HTML 文件在 ./doc/rdoc 目录中.

RDoc 的标记和额外的指令参见文档.


# 用词

使用简单的陈述句.<br>
简短更好,要说到点子上.

使用现在时:"Returns a hash that…​",而非"Returned a hash that…​"或"Will return a hash that…​".

注释的第一个字母大写,后续内容遵守常规的标点符号规则:

```ruby
# Declares an attribute reader backed by an internally-named
# instance variable.
def attr_internal_reader(*attrs)
  ...
end
```

使用通行的方式与读者交流,可以直言,也可以隐晦.<br>
使用当下推荐的习语.<br>
如有必要,调整内容的顺序,强调推荐的方式.<br>
文档应该说明最佳实践和现代的权威 Rails 用法.

文档应该简洁全面,要指明边缘情况.<br>
如果模块是匿名的呢?如果集合是空的呢?如果参数是 nil 呢?

Rails 组件的名称在单词之间有个空格,如"Active Support".<br>
ActiveRecord 是一个 Ruby 模块,而 Active Record 是一个 ORM.<br>
所有 Rails 文档都应该始终使用正确的名称引用 Rails 组件.<br>
如果在下一篇博客文章或演示文稿中这么做,人们会觉得很正规.

拼写要正确:Arel、Test::Unit、RSpec、HTML、MySQL、JavaScript、ERB.<br>
如果不确定,请查看一些权威资料,如各自的官方文档.

"SQL"前面使用不定冠词"an",如"an SQL statement"和"an SQLite database".

避免使用"you"和"your".<br>
例如,较之

If you need to use `return` statements in your callbacks, it is recommended that you explicitly define them as methods.

这样写更好:

If `return` is needed it is recommended to explicitly define a method.

不过,使用代词指代虚构的人时,例如"有会话 cookie 的用户",应该使用中性代词(they/their/them).

0. 不用 he 或 she,用 they
0. 不用 him 或 her,用 them
0. 不用 his 或 her,用 their
0. 不用 his 或 hers,用 theirs
0. 不用 himself 或 herself,用 themselves

# 英语

请使用美式英语(color、center、modularize,等等).<br>
美式英语与英式英语之间的拼写差异参见这里.


# 牛津式逗号

请使用牛津式逗号("red, white, and blue",而非"red, white and blue").

# 示例代码

选择有意义的示例,说明基本用法和有趣的点或坑.

代码使用两个空格缩进,即根据标记在左外边距的基础上增加两个空格.<br>
示例应该遵守 Rails 编程约定.

简短的文档无需明确使用"Examples"标注引入代码片段,直接跟在段后即可:

```ruby
# Converts a collection of elements into a formatted string by
# calling +to_s+ on all elements and joining them.
#
#   Blog.all.to_formatted_s # => "First PostSecond PostThird Post"
```

但是大段文档可以单独有个"Examples"部分:

```ruby
# ==== Examples
#
#   Person.exists?(5)
#   Person.exists?('5')
#   Person.exists?(name: "David")
#   Person.exists?(['name LIKE ?', "%#{query}%"])
```

表达式的结果在表达式之后,使用 "# => "给出,而且要纵向对齐:

```ruby
# For checking if an integer is even or odd.
#
#   1.even? # => false
#   1.odd?  # => true
#   2.even? # => true
#   2.odd?  # => false
```

如果一行太长,结果可以放在下一行:

```ruby
#   label(:article, :title)
#   # => <label for="article_title">Title</label>
#
#   label(:article, :title, "A short title")
#   # => <label for="article_title">A short title</label>
#
#   label(:article, :title, "A short title", class: "title_label")
#   # => <label for="article_title" class="title_label">A short title</label>
```

不要使用打印方法,如 puts 或 p 给出结果.

常规的注释不使用箭头:

```ruby
#   polymorphic_url(record)  # same as comment_url(record)
```

# 布尔值

在判断方法或旗标中,尽量使用布尔语义,不要用具体的值.

如果所用的"true"或"false"与 Ruby 定义的一样,使用常规字体.<br>
true 和 false 两个单例要使用等宽字体.<br>
请不要使用"truthy",Ruby 语言定义了什么是真什么是假,"true"和"false"就能表达技术意义,无需使用其他词代替.

通常,如非绝对必要,不要为单例编写文档.<br>
这样能阻止智能的结构,如 !! 或三元运算符,便于重构,而且代码不依赖方法返回的具体值.

例如:

`config.action_mailer.perform_deliveries` specifies whether mail will actually be delivered and is true by default

用户无需知道旗标具体的默认值,因此我们只说明它的布尔语义.

下面是一个判断方法的文档示例:

```ruby
# Returns true if the collection is empty.
#
# If the collection has been loaded
# it is equivalent to <tt>collection.size.zero?</tt>. If the
# collection has not been loaded, it is equivalent to
# <tt>collection.exists?</tt>. If the collection has not already been
# loaded and you are going to fetch the records anyway it is better to
# check <tt>collection.length.zero?</tt>.
def empty?
  if loaded?
    size.zero?
  else
    @target.blank? && !scope.exists?
  end
end
```

这个 API 没有提到任何具体的值,知道它具有判断功能就够了.


# 文件名

通常,文件名相对于应用的根目录:

```ruby
config/routes.rb            # YES
routes.rb                   # NO
RAILS_ROOT/config/routes.rb # NO
```

# 字体

## 等宽字体

使用等宽字体编写:

常量,尤其是类名和模块名
方法名
字面量,如 nil、false、true、self
符号
方法的参数
文件名
class Array
  # Calls +to_param+ on all its elements and joins the result with
  # slashes. This is used by +url_for+ in Action Pack.
  def to_param
    collect { |e| e.to_param }.join '/'
  end
end
只有简单的内容才能使用 +...+ 标记使用等宽字体,如常规的方法名、符号、路径(含有正斜线),等等.<br>
其他内容应该使用 <tt>&#8230;&#8203;</tt>,尤其是带有命名空间的类名或模块名,如 <tt>ActiveRecord::Base</tt>.

可以使用下述命令测试 RDoc 的输出:

```bash
echo "+:to_param+" | rdoc --pipe
```

# => <p><code>:to_param</code></p>

## 常规字体

"true"和"false"是英语单词而不是 Ruby 关键字时,使用常规字体:

# Runs all the validations within the specified context.
# Returns true if no errors are found, false otherwise.
#
# If the argument is false (default is +nil+), the context is
# set to <tt>:create</tt> if <tt>new_record?</tt> is true,
# and to <tt>:update</tt> if it is not.
#
# Validations with no <tt>:on</tt> option will run no
# matter the context. Validations with # some <tt>:on</tt>
# option will only run in the specified context.
def valid?(context = nil)
  ...
end

9 描述列表
在选项、参数等列表中,在项目和描述之间使用一个连字符(而不是一个冒号,因为选项一般是符号):

# * <tt>:allow_nil</tt> - Skip validation if attribute is +nil+.
描述开头是大写字母,结尾有一个句号——这是标准的英语.


10 动态生成的方法
使用 (module|class)_eval(STRING) 创建的方法在旁边有个注释,举例说明生成的代码.<br>
这种注释与模板之间相距两个空格.

for severity in Severity.constants
  class_eval <<-EOT, __FILE__, __LINE__
    def #{severity.downcase}(message = nil, progname = nil, &block)  # def debug(message = nil, progname = nil, &block)
      add(#{severity}, message, progname, &block)                    #   add(DEBUG, message, progname, &block)
    end                                                              # end
                                                                     #
    def #{severity.downcase}?                                        # def debug?
      #{severity} >= @level                                          #   DEBUG >= @level
    end                                                              # end
  EOT
end
如果这样得到的行太长,比如说有 200 多列,把注释放在上方:

# def self.find_by_login_and_activated(*args)
#   options = args.extract_options!
#   ...
# end
self.class_eval %{
  def self.#{method_id}(*args)
    options = args.extract_options!
    ...
  end
}

11 方法可见性
为 Rails 编写文档时,要区分公开 API 和内部 API.

与多数库一样,Rails 使用 Ruby 提供的 private 关键字定义内部 API.<br>
然而,公开 API 遵照的约定稍有不同.<br>
不是所有公开方法都旨在供用户使用,Rails 使用 :nodoc: 指令注解内部 API 方法.

因此,在 Rails 中有些可见性为 public 的方法不是供用户使用的.

ActiveRecord::Core::ClassMethods#arel_table 就是一例:

module ActiveRecord::Core::ClassMethods
  def arel_table #:nodoc:
    # do some magic..
  end
end
可能想,"这是 ActiveRecord::Core 的一个公开类方法",没错,但是 Rails 团队不希望用户使用这个方法.<br>
因此,他们把它标记为 :nodoc:,不包含在公开文档中.<br>
这样做,开发团队可以根据内部需要在发布新版本时修改这个方法.<br>
方法的名称可能会变,或者返回值有变化,也可能是整个类都不复存在——有太多不确定性,因此不应该在的插件或应用中使用这个 API.<br>
如若不然,升级新版 Rails 时,的应用或 gem 可能遭到破坏.

为 Rails 做贡献时一定要考虑清楚 API 是否供最终用户使用.<br>
未经完整的弃用循环之前,Rails 团队不会轻易对公开 API 做大的改动.<br>
如果没有定义为私有的(默认是内部 API),建议使用 :nodoc: 标记所有内部的方法和类.<br>
API 稳定之后,可见性可以修改,但是为了向后兼容,公开 API 往往不宜修改.

使用 :nodoc: 标记一个类或模块表示里面的所有方法都是内部 API,不应该直接使用.

综上,Rails 团队使用 :nodoc: 标记供内部使用的可见性为公开的方法和类,对 API 可见性的修改要谨慎,必须先通过一个拉取请求讨论.


12 考虑 Rails 栈
为 Rails API 编写文档时,一定要记住所有内容都身处 Rails 栈中.

这意味着,方法或类的行为在不同的作用域或上下文中可能有所不同.

把整个栈考虑进来之后,行为在不同的地方可能有变.<br>
ActionView::Helpers::AssetTagHelper#image_tag 就是一例:

# image_tag("icon.png")
#   # => <img alt="Icon" src="/assets/icon.png" />
虽然 #image_tag 的默认行为是返回 /images/icon.png,但是把整个 Rails 栈(包括 Asset Pipeline)考虑进来之后,可能会得到上述结果.

我们只关注考虑整个 Rails 默认栈的行为.

因此,我们要说明的是框架的行为,而不是单个方法.

如果对 Rails 团队处理某个 API 的方式有疑问,别迟疑,在问题追踪系统中发一个工单,或者提交补丁.<br>
